\documentclass[9pt]{beamer}

\useoutertheme{infolines}
\usecolortheme{dolphin}
\usefonttheme{professionalfonts}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamerfont{title}{shape=\scshape, size=\Large}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\scshape}

\definecolor{links}{HTML}{3333B3}
\hypersetup{colorlinks, linkcolor=, urlcolor=links}

\usepackage[italian]{babel}

\usepackage{libertinus}

\usepackage{multicol}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{dcolumn}
\newcolumntype{e}[1]{D{+}{\,\pm\,}{#1}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{epsfig}

\graphicspath{{istogrammi/}}

\title[Studio di $R(J/\psi)$ (backup)]{Studio della violazione dell'universalità del sapore leptonico nei canali $B_c^+\to J/\psi\mu^+\nu_\mu$ e $B_c^+\to J/\psi\tau^+\nu_\tau$ con l'esperimento CMS a LHC}
\subtitle{backup slides}
\author[Marco Riggirello]{Candidato: Marco Riggirello \\ Relatore: prof. Guido Emilio Tonelli}
\institute[Fis UNIPI]{Dipartimento di Fisica E.~Fermi, Università di Pisa}
\titlegraphic{\includegraphics[width=0.1\linewidth]{./../cherubino-black.eps}}
\date{17 settembre 2020}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Altri test della LFU nei decadimenti del B}
	\begin{multicols}{2}
		\begin{align*}
			R(D^{(*)})&=\frac{\symcal{B}(B\to D^{(*)}\tau\hat{\nu})}{\symcal{B}(B \to D^{(*)} \symcal{l} \bar{\nu})}\quad \symcal{l}=e,\,\mu\\
			R(K^{(*)})&=\frac{\symcal{B}(B\to K^{(*)} \mu^+ \mu^-)}{\symcal{B}(B\to K^{(*)} e^+ e^-)}
		\end{align*}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=.75\linewidth]{Flavour1.jpg}
		\end{figure}
	\end{multicols}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=.75\linewidth]{Flavour2.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Calcolo della risoluzione e dell'errore associato}
	Per una variabile casuale x si definiscono i \emph{momenti centrali} e i \emph{momenti centrali campionati}  
	\begin{equation*}
		\mu_k\equiv\mathrm{E}[(x-\mu)^k]\qquad m_r\equiv\frac{1}{N}\sum_{i=1}^N(x_i - m)^r
	\end{equation*}
	con $\mu=\mathrm{E}[x]$ e $m=\sum x_i/N$ (per $N$ campionamenti). Si ha
	\begin{align*}
		s^2 &= \frac{N}{N-1}m_2 \\
		\text{Var}(s^2) &= \mathrm{E}[(s^2)^2] - (\mathrm{E}[s^2])^2 = \frac{(N-1)[(N-1)\mu_4 - (N-3)\mu_2^2]}{N^3}
	\end{align*}
	e siccome N=2000
	\begin{align*}
		\mathrm{E}[m_2] &= \frac{N-1}{N} \mu_2 \approx \mu_2 \\
		\mathrm{E}[m_4] &= \frac{(N-1)[3(2N-1)\mu_2^2+(N^2-3N+3)\mu_4}{N^3} \approx \mu_4
	\end{align*}
	da cui
	\begin{equation*}
		\text{res} = \sqrt{s^2}\qquad\Delta\text{res} = \sqrt{\frac{(N-1)[(N-1)m_4 - (N-3)m_2^2]}{N^3}}
	\end{equation*}
\end{frame}

\begin{frame}{L'apparato CMS}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{cms_complete_labelled.pdf}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Discriminazione dei canali}
	\begin{figure}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=.9\textwidth/1cm]
			\coordinate (B) at (6:0.3);
			\fill (0,0) circle (0.01);
			\draw[thick] (0,0) -- node[above] {$B_c^+$} (B);
			\draw[->, thick] (B) -- ++(40:0.3) node[above] {$\mu^+$};
			\draw[->, thick] (B) -- ++(30:0.3) node[right] {$\mu^-$};
			\draw[->, thick] (B) -- ++(2:0.4) node[right] {$\mu^+$};
			\draw[->, dashed] (B) -- ++(-10:0.4) node[right] {$\nu_\mu$};			
		\end{tikzpicture}
		\\
		\begin{tikzpicture}[scale=.9\textwidth/1cm]
			\coordinate (B) at (6:0.3);
			\coordinate (T) at ($(B)+(2:0.1)$);
			\node[above] at ($(B)!0.8!(T)$) {$\tau^+$};
			\node at ($(T)+(11:0.4)$) {$\sim\frac{1}{\gamma}$};
			\fill (0,0) circle (0.01);
			\draw[thick] (0,0) -- node[above] {$B_c^+$} (B);
			\draw[thick] (B) -- (T);
			\draw[->, thick] (B) -- ++(40:0.3) node[above] {$\mu^+$};
			\draw[->, thick] (B) -- ++(30:0.3) node[right] {$\mu^-$};
			\draw[->, thick] (T) -- ++(20:0.3) node[right] {$\mu^+$};
			\draw[->, dashed] (T) -- ++(6:0.3) node[right] {$\nu_\mu$};
			\draw[->, dashed] (T) -- ++(-3:0.3) node[right] {$\bar{\nu}_\tau$};
			\draw[|-|] ($(T)+(2:0.36)$) arc (2:21:0.36);
			\draw[->, dashed] (B) -- ++(-10:0.4) node[right] {$\nu_\tau$};			
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\end{document}

